港大中國教授涉詐騙330萬 美國被捕還柙候審

香港大學工業及製造系統系機器人與自動化講座教授、新興技術研究所所席寧因詐騙在美國被捕。控罪書指1997年起在密歇根州立大學任職的席寧，在2011年至2016年間，透過假機票、重覆申報等技倆，騙取了密歇根州立大學及電機及電子工程師學會（IEEE）逾330萬港元的報銷開支。席寧在月中被捕，昨日過堂後還柙候審。

本身是中國公民的席寧同時擁有美國永久居民身份，1997年起在美國密歇根州立大學（MSU）任職，一直升任至該校的傑出教授及機器人與自動化研究所總監。席寧的刑事控罪書由聯邦調查局（FBI）向西密歇根地區法院提交，指多次出任IEEE的會議主席的席寧，2009年起向IEEE申請約120萬美元（約936萬港元）的開支發還，涉及大量偽造開支紀錄。
控罪書指，FBI翻查席寧報銷的機票開支，發現不少都有偽造的跡象，例如有席寧申報的機票原來已經獲航空公司退款；有部分機票則已被更改用於另一班航班，但席仍以原來的機票申請發還開支；有部分更加是已獲IEEE發還開支，但席照樣重覆向MSU報銷。
FBI進一步將席寧的報銷紀錄與聯合航空、達美航空、大通銀行、及美國運通的紀錄核對，更加發現航空公司根本沒有部分席寧申報的機票號碼、或有關機票號碼的乘客根本不是席寧。
控罪書又指，席寧IEEE獲發還開支的支票，幾乎全部都是由同一個中國公民盛衛華發出。盛衛華本身是席寧在MSU的博士生，曾經10次出任IEEE會議的司庫，當中有7次都是由席寧擔任主席。根據IEEE的慣例，每一次會議都會開設一個獨立戶口處理開支，而可以授權戶口開支票的兩個人就正是會議的主席和司庫。
其中一個重點調查的IEEE會議是2014年在香港舉行的國際會議，該會議由席寧任主席，但紀錄顯示他卻在該會議的戶口申請發還2011年至2014年間其他會議的開支，另外又有不少開支未有正式文件解釋用途，例如他曾購買iPad、iPhone6、施華洛世奇水晶等作禮物，但又無交代禮物對象。調查估計席寧詐騙的金額達47萬美元，即約港元330萬元。
根據法庭紀錄，席寧在是2月中被捕，並一直被還柙。他在美國時間2月21日曾經上庭過堂，案件將由大陪審團決定是否正式起訴。席寧如果罪成，最高可被判監20年及罰款其詐騙得益的兩倍，即約660萬港元。

RTHK應該趁熱係《傑出華人系列》，《我們的科學家》表揚呢隻一下啦！！！

大6狗必死

美帝區區300幾萬港紙都郁佢，應該內有故仔！！！

講左十幾年，呢30年出得蟈甚至移到民既支蝗都係共底！！！！

FBI點會專登查呢d濕碎野
肯定係background check校園內有無共底間諜
跟住唔小心check到呢d衰野

吳京又要出動

美國公民呀
無中國護照
帶唔到佢返去
sor

有無kong u仔攪個beat rap下

又一單

有冇拉埋個司庫？
搞會議claim埋前幾年單都得

吳：比我抖下得唔得

美帝亡我之心不死lm

好明顯係美國人黎，同中國無關

乜唔係首先係中國人咩？

席同志
不要放弃
请记住
在你身後
有一个强大的祖国！

中共中宣部明令嘉勉五毛dewi👿

中國仲慘黨

遭殃宣傳部

輿情信息局

網絡監控辨公室

通告

中宣發2018年(167)號文件

查有忠誠五毛dewi👿不負黨疼國愛，日日為本黨領導人含撚，致患口腔癌，更天天努力在連登開膠post，被連登網民屌到屎忽開花，痔瘡爆裂，搞到一褲都係。

本辨除明令頒發「網絡評論員勞動模範」證書予該五毛外，更通令香港樁亂辨體侐該員愛黨致殘，特許給予「免為本黨領導人含撚假期」，為時一月，亦特準增加出帖工資1毛，該員昇級為6毛，是本黨前所未有慷慨之舉。

本黨興廢，在輿情一戰，各員一層，奮勵努力，定點連登，屢敗屢戰，屎忽開花，在所不計。

抄本送呈:

香港樁亂辨文教宣傳部

香港特衰正苦內地含撚事務局局長洩得權

衰野就唔係，好野先係